全球首宗！葛量洪醫院染日本腦炎病人因輸血中招

一名5月初於瑪麗醫院接受換肺的病人，同月轉到葛量洪醫院留醫；直至本月6日接受輸血後，出現發燒及神志不清等病徵，昨日證實感染日本腦炎，情況危殆。據了解，紅十字會已驗出輸予該病人的血液中，有一包有日本腦炎病毒，是全球首宗，而有關的捐血人士也有捐出血小板、血漿，紅十字會仍會追蹤有相關血小板、血漿的去向。

醫管局總感染控制主任曾艾壯昨表示，文獻沒有記載透過輸血或器官移植感染日本腦炎的病例，但理論上有風險。

防護中心表示，日本腦炎主要經蚊傳播，海外有科學文獻顯示，其他類似黃病毒，輸血和器官移植也可能傳播日本腦炎病毒。按現階段掌握病人的臨床紀錄及接觸史，仍需繼續流行病學調查，以盡量確認感染源頭。

連登仔不應該發起不捐血運動
呢條友幾傑出

香港衝出國際